# Универсальный ответ рекрутеру

## Интро

Привет. Эта страница содержит информацию для рекрутеров. Если вы не занимаетесь наймом, то:

![South Park Officer Barbrady](/theres-nothing-to-see-here-officer-barbrady.gif)

Прочтение данного текста позволит вам понять, подхожу ли я вам в качестве сотрудника (подходите ли вы мне в качестве работодателя).

## Вы написали мне без вилки

![Godfather](/corleone.jpg)

К сожалению, это наиболее частая проблема, встречающаяся в предложениях.
Писать без вилки - это моветон. Никогда не пишите без вилки. До написания этого текста предложения без вилки в 99% случаев сразу отправлялись в "удалённые".
Так или иначе она есть, потому что зарплата условно в $100k в месяц на практике не встречается.

## Зарплата в RU слишком маленькая

Этот пункт вытекает из предыдущего. Если написать с вилкой, то сразу выяснится, что уровень зарплат [слегка не дотягивает](https://ru.wikipedia.org/wiki/It%E2%80%99s_Over_9000!) до международного.
Особенно забавно когда рекрутер предлагает зарплату в пару раз меньше чем есть сейчас.
На этом пункте обычно всё взаимодействие с рекрутерами и заканчивается.

## У вас надо работать, а не хуи пинать

Если компания нанимает сотрудника моего уровня/опыта, от него ожидается что он начнёт довольно быстро решать задачи и приносить business value и всё такое прочее.
А у вас в компании скорее всего [далеко не всё идеально](https://lurkmore.pro/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8_%D0%B2%D1%81%D0%B5_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B), и ознакомление с кодовой базой / инфраструктурой / процессами обязательно выявит существенные недостатки, нуждающиеся в [немедленном рефакторинге](https://en.wikipedia.org/wiki/Not_invented_here). Но вообще меня хотят нанять вовсе не для поправления того пиздеца что понаделали другие ранее, а для решения бизнес-задач, то бишь для запиливания новых фич, да побыстрее. Короче, первые пол-года (а то и год) придётся безвылазно фиксить техдолг, да ещё и регулярно доставлять фичи.
Поэтому переходим к следующему пункту.

## Обычно я работаю 3 часа в день

Сделаем тут сперва небольшое отступление от линии повествования.
Как известно, общепринятый рабочий день в RU составляет около 8-и часов. Предполагается что сотрудник что-то делает в рабочее время, или как минимум на связи, чтобы можно было порешать срочный вопрос.
Лично я давно отказался от такого графика. Обычно получается работать 2-3 часа в день чистого времени (по трекеру). Почему меня ещё не выгнали при таком раскладе, спросите вы? Потому что фишка в продуктивности а не во времени. Сфокусированная работа без отвлечений в течении 2-3 часов запросто превосходит по результату торчание в офисе на расслабоне в течении всего рабочего дня.

Но есть одно "НО". Как правило на новом месте такой режим работы попросту невозможен. Потому что надо сперва потратить много времени на вхождение в проект, изучение кодовой базы, документации, каких-нибудь новых инструментов, местных практик и процессов, и пр. При этом надо решать задачи, устранять техдолг, пилить фичи и т.п. А у меня помимо работы много других дел, и работать по 8 часов в день в течении полугода-года я сейчас не готов. `¯\_(ツ)_/¯`

## График

У меня нет чёткого графика работы. Это может быть любое время внутри бодрствования, которое приходится на местный день (обычно 6 утра - 21 вечера). Однако, можно запланировать какое-то фиксированное время для периодических созвонов.

## Только удалёнка

Никаких релокаций и офисов. Вообще никак.

## Лето

Лето это специфическое время, и мой график летом как правило отличается. В интервале 10-17 я много занимаюсь своими делами на улице. Если работы много, пару часиков работаю на ноуте снаружи.
Ещё я могу летом уехать в путешествие на пару месяцев. Следует иметь это в виду.

## Я на связи только когда работаю за компом

Средства для коммуникаций по работе только на компе / ноуте. Исключение - автоматизированные алёрты от систем мониторинга. Если что-то упало на продакшене и это больше некому починить, я буду знать что надо бы поторопиться к рабочему месту.

Примечание: я держу Slack на телефоне, но только для того, чтобы иметь возможность предупредить если вдруг не успеваю попасть на митинг.

## Про скиллы и собеседования

Я очень редко прохожу собеседования и не занимаюсь прокачкой навыков прохождения алгоритмических задач, не всегда помню как расшифровывается какая-нибудь страшная аббревиатура, ну и всякое такое. В общем, заранее можно считать что собеседование-экзамен я не прошёл.


## Что я тут вообще делаю с такими-то условиями?!

А вот. Имеющийся опыт, навыки, сочетание способности изучать, анализировать, дебажить, фиксить позволяют таки решать задачи (и внезапно иногда даже обнаруживать неэффективные алгоритмы в коде за авторством других Senior Developer-ов).
